各國元首主動減薪 港府「逆勢操作」幫林鄭加薪、高過美總統薪水

各國元首主動減薪 港府「逆勢操作」幫林鄭加薪、高過美總統薪水

中國武漢肺炎，重創全球經濟，令不少企業老闆叫苦連天。為了苦民所苦、共體時艱，近來各國元首紛紛主動減薪，沒想到香港政府竟「逆向操作」，幫特首林鄭月娥加薪12萬港元（約46.43萬元台幣），令她的年薪將達521萬港元（約2015.93萬元台幣）。

相關新聞：中國貸款比世界銀行更苛刻 加重一帶一路國家債務負擔

香港《蘋果動新聞》報導，林鄭月娥年薪去年已有509萬港元，今年再「加薪」12萬港元，即平均每月加薪1萬港元，另外非實報實銷津貼為98.2萬元。

據美國財經網站「24/7 Wall S」去年統計，全球年薪最高的領導人為新加坡總理李顯龍，約4850萬元台幣。林鄭月娥排名第二，比美國總統川普（編按：川普一職都把薪水捐出）、澳洲總理莫里森、德國總理梅克爾等西方領袖的年薪更高。

新加坡總統及內閣官員，2月底宣佈減薪1個月，3月26日新加坡再宣佈，政府高官要「加碼」減薪3個月。負責前線抗疫工作的公務員，可獲派發一個月的額外花紅，包括各間醫院和衞生部部份醫護人員。（大陸中心／綜合外電報導）

正常
要幫埋黑警
極權政府